---
title: TCP/IP
category: 计算机原理
tags: [Alpha]
author: JQiue
article: false
---

最初计算机是一种单机模式的应用，随着不断地发展，计算机已经不再局限于单机模式，而是将一个个计算机连接在一起，形成一个计算机网络，连接在一起的计算机可以实现信息共享，还能在物理位置较远的地方互相传递信息

计算机网络按照规模可以分为 WAN（Wide Area Network 广域网）和 LAN（Local Area Networ 局域网）

+ WAN：指覆盖距离区域较远的网络
+ LAN：指仅仅是一个楼层，一个校园相对较小的区域网络

::: tip MAN 城域网
比 WAN 更小一级的连接整个城市的网络
:::

由最初特定的几台计算机连在一起的网络形成一种特有的私有网络，随着发展，将多个私有网络相互连接组成更大的私有网络，逐渐演变成互联网为公众使用，在连接

<!-- more -->